難捱來回3個鐘返工 後生女辭職惹非議

上班族跨區返工的情況很普遍，有女生每日花3小時來回新市鎮和市區上班，因感到路途遙遠而有意轉工，卻遭批評是「唔捱得」。有人事顧問指，因返工地點遠而要求調職或辭職的個案不少，若同事出於家庭或健康理由而提出，老闆會較願意遷就。

不想將人生浪費在車程上，也是錯？有女生便因返工地點太遠，有意離職，遭親友在網絡「公審」。帖文指︰「親友個女去年畢業，每日花3小時來回上班，最近話返市區坐車耐而不想做。但她住得近車站，上巴士後便可直達市區，其實有幾遠？當年我返工要坐兩程車，再行路都捱到，年輕一代真係咁？」

上班時間長 易令人萌生退意

有網民指，不單是後生女，不少「媽媽級」員工都因要照顧家庭，而嫌返工太遠，認為問題並非「某個世代唔捱得」所致。另有負責招聘員工的網民指，安排員工返工地點時確實「頭痕」，因有住屯門的員工到元朗返工都「嫌遠」，即使提供車船津貼亦未必有人肯首。

依依人力資源有限公司營運總監馬盛邦指，除了返工車程，上班時間亦是令打工仔萌生退意的主因︰「有個案是員工需輪班工作，上班時間未有巴士服務，或需等很久才有一班車，結果員工都是捱不住而請辭。另外，若需坐公司接駁車才能抵達公司，亦易令人卻步。」他建議上班族若被調往其他工作地點，應先與上司反映感受及難處，切忌事後抱怨，否則易生嫌隙。

有人因患病 未能坐長途車

盈力僱員服務顧問高級經理吳慧琪指，不少主婦因要配合子女放學時間，及處理家務等，所以會較重視工作地點。「亦有個案是因建康理由拒絕調遷上班地點，曾有員工因腰患不能久坐，無法長時間搭車，亦有個案是患情緒病，坐巴士或會感驚恐，通常老闆都會體諒，不將他們調走。」

但她提醒，如員工是出於金錢或進修考慮，要求返工地點近些，老闆便不會輕易接納。「一般公司除非調派員工赴澳門、內地或海外等較遠地點，否則不會有交通津貼，即使員工覺得到市區返工令車費大增，變相等同減薪，老闆亦會視作員工自身應考量問題。」

垃圾人事顧問

來回加埋3個鐘就難捱，住大西北班人點算

鬥慘大會開始

係咪要鬥慘，思想可唔可以進步啲

以前食樹皮，宜家有白飯食就要感恩啦

港奴真係港奴
屌你老味 1/8 既時間用黎坐車都話無問題
抵你班垃圾成世發唔撚到達 日日做撚到隻積咁都買唔起樓

點解你要捱？因為你廢

咁都叫鬥慘，不如叫公司搬去你樓下啦；揀工果陣唔通唔考慮車程因素？除非你做做下間公司搬去第二度就有得講

依d 見工前都知啦

係晴報做緊？

來回2個鐘極限

個半鐘車程同半個鐘車程比
多咗一個鐘訓
多咗一個鐘放工休息時間
你明唔明而家番朝9晚6仲要坐個半鐘車返屋企
食埋飯睇陣電視連跑個步嘅時間都冇
咁你覺得個半鐘車程遠唔遠?
我就覺得好遠

我出次街來回都要三個鐘啊

坐車坐到你死 遲啲起埋高鐵仲甘

香港已經變左中共實驗城市? 高鐵就係「死亡末日列車」?

三個鐘唔算最慘

又係晴報係到鳩噏?

一開始返工，無經驗咪無得揀
做咗一排識路咪揀個近啲囉，唔駛下下要同你講明啦

人地亂職關我撚事咩

你自己唔覺遠，就要全世界都要唔覺遠

來回3個鐘，平均半個鐘
巴打你條數點計到出黎？

而家連登好似多左好多廢老

咁當初做咩要簡呢份工

條數應該咁計的

交通+工時 vs. 人工

淨計交通時間邊有結論

鬥慘大會

個半鐘睇做半個鐘仲串人

睇字呀巴打 人地寫平均個半鐘 唔係半個鐘 已柒

西貢去機場都未出聲

唔該公開個post
我要公審條死廢老

住新界反鴨利洲想死
一程2小時 紅隧塞埋車

邊個叫你住牛屎區 返邊度都遠架啦

時間都有成本唔係捱唔捱得問題

樓上班撚樣係毒撚定未返工
一程個半鐘都唔叫得慘
定係又要鬥慘

岩,
如果搭車時間都計埋落返工時間,3個鐘又有乜所謂姐

應該問 唔係咁都捱到呀
最慘係個3個鍾講就好聽
同人迫到出汗個下真係好難搞

晴報？

每日3個鐘來回

當你5 day每個月就冇左66個鐘

除左狗也不屌我都唔知講乜好

人生唔係得返工

下3個鍾好普通咋

仲有車錢呢
上車又唔一定有位坐
企成日仲要企返屋企好係野

廢老必備口頭禪：想當年

做開奴隸竟話來回3hrs無問題

又係晴報作者提供？

根本每日返工要坐幾粒鐘車就唔合理，仲很普遍。

屌人之前驗下眼

你唔出聲唔代表人地唔出得聲

以前住上水返港島
日日3至3.5個鐘車程
因為住咗上水十幾年
所以習慣咗冇乜感覺

但一搬到荃灣
屌，日日只需1.75至2個鐘
個人冇以前咁燥，放工都冇咁攰
成個人唔同晒

所以有得揀梗係揀近啦

屯公post巴打笑而不語

呢個post好多HR

排隊等車加塞車，每日來回三個鐘唔算多啦

放工之後企個半鐘
有時塞車兩個鐘

放工個半鐘車仲要OT既話真係

獨立啦，反抗港島暴政！維護新界尊嚴。

連登仔真是奴性重

不如貼埋錢返工啦

佢地入緊黎 我走先

重點

呢度有8成都痴左線

柒到唔敢睇呀

個個都話個半 唔通個個都半個咩

係多咗好撚多
好多老屎忽心態嘅人
唔知以為上咗香討

我覺得重點唔係三個鐘遠唔遠
係人地辭職關個廢老親友咩事

啲廢老廢中真係好撚煩 乜柒都話唔捱得
大佬呀每日用成三個鐘搭車 就算唔攰都已經係嘥時間嘅問題啦
我公司啲廢老上司又係 兩星期唔畀人放假 有個同事要求拎假
就話後生唔捱得 心諗乜而家返工返到要覺出攰先可以放假㗎咩 唔攰唔放得假

你唔撚翻，咁都有得屌

成班奴隸

返工來回4個鐘
唔係因為某啲原因晨早唔撈

返工放工3個鐘揮手區

住粉嶺返青衣返8點
5點半起身

來回6個鐘

搭車搭得耐真係轉工好過
日日企90分鐘一程超無癮
人地住得近8點起身
要6點3起身
6點9出門準備搭車
塞埋車就真係辛撚苦

其實有幾近?當你朝九晚六，九個鐘，加埋來回十二個鐘，已經無左半日啦

唔係高人工既 來回兩個鐘都唔會做啦
浪費晒啲時間

個半鐘車程都唔遠
試下睇下邊間巴士可以坐到個半鐘

來回個半仲話唔遠

你一日係咪有72小時？

來回兩個鐘左右已經係極限
每個人一日都係得24小時，何必辛苦自己
除非份工待遇有明顯優勢
例如一星期返少過五日（以一日返8-10個鐘計）
或者人工比同業高好多之類
上面鬥慘果d 一世做港奴啦
你愈同意篇文代表你思想已經被洗腦奴隸化

唔塞車既話
屯門出灣仔先1個鐘

長洲？

屌 車程長即係車費貴

我粉嶺返港島 單程 $24.3
來回$48.6，一個月返26日已經$1263
仲要無allowance

朝早8點出門口 9點半先返到公司
有d 仆街炒車就10點先到

6點放工落去等巴士 要等幾班先有位坐
返到屋企都8點

如果唔係份工hea 一早轉左工

我淨係返工都用兩個鐘
來回四個鐘 未計等車
未撚試過返工坐車用咁多時間既就收收皮先啦
辭職根本就好正常

係巴士既活動時間仲多過係屋企既活動時間（唔計訓覺）

沙頭角來回大澳？

慘人全面進場

如果係要早返遲放真係轉工好過

晴報

嫌遠唔好做
但有幾多人試過屋企附近返工?

一個鐘來回我都覺得遠喇
屌你三個鐘 去轉台灣都得

我試過

由細到大返學返工都喺屋企附近，坐咁耐其實無意思

啲廢中廢老又成日叫人珍惜時間
好啦 唔想每日浪費3個鐘喺交通上
你又話人唔捱得
其實佢地講野喺咪真係唔經大腦

【晴報專訊】

以前邊有咁多中國人同你逼上逼落

我返工來回加埋個半鍾已經覺得遠

2個鐘都覺得慘 3個鐘以上不如係公司住

車錢簡直合法搶劫

之前做地勤來回3個幾鐘生不如死

返工車程超過半個鐘一律唔做

宜家份工屋企行去公司十分鐘

人口政策
房屋政策
交通運輸政策問題

浪費人力資源
交通承受力

辭職都要俾人話,坦白講我因咩辭職關你撚事咩

係阿,總有班蕃薯去認真討論

宜家人地咪辭工搵過份近d 囉
又比廢老屌

屌 有邊個唔想住市區，那有錢？
又唔可以好似蝗蟲咁住市區新公屋

eg 安達臣，啟德，牛下

我公司距離屋企10分鐘路程
每個月$0返工既交通支出

我都係

真係唔捱得, 果時我地求學果時一日行6個鐘先見到學校

今次竟然冇hr代表周綺萍

住大西北返南區，每日來回成三個鐘

準備裸辭走人

我覺得door-to-door 50分鐘已經係極限

單程 45 分鐘已經係極限
樓上話人唔捱得嘅，你去做隻牛啦，唔好做人啦

你份工有前途值得捱咪係lo。
濕鳩中小企既我捱黎把撚。

25k home office係久唔久交report先見人路過

屌你老尾 屯門返元朗都覺得遠就過份啲

連登廢青又有得幻想做老闆了

作為容忍度較高既巴打
份工只容忍到兩個鐘車程

當年點點點係當年 依家係依家 on9老屎忽

住市區，但日日來回三個鐘入機場
唔係因為頭幾年屈就住都唔會走到咁遠
已打算搵過份工

講得出話無問題嘅人一定唔撚係來回要用三粒鐘嘅人。

返個學8:30都要個半鐘車啦真心覺得遠耐一早見工唔係應該諗埋架咩

真係唔捱得 我來回六個鐘都未出聲

住上水巴打表示i know that feel

其實歸根究底即係你份西工唔值得人地來回3個鐘通勤係返囉

咁又唔好拉埋番學來講
話轉校就轉校咩
番工唔同啊
你唔鐘意可以選擇做一份近屋企D既

港豬真係好撚戇鳩，來回三個鐘，做野八個鐘，一一日接近用一半時間黎番工仲要唔知有無ot 咁都覺得無問題

轉工都要問你意見?

講緊住大西北要返九龍東，港島東個班
掉你去山卡啦咪搵過份囉
晴報專作廢文

所以咪話佢揀得份工就一早要諗埋車程

成件事好簡單
不過可能佢無諗過個半鐘車程係咁難頂

屌 呢牌訓唔夠4個鐘成日柒左係打錯字上面

話覺得來回3個鐘唔遠果啲
人生一日係咪有27個鐘

個半鐘係點？天北去市區？
時代唔同搭車都唔同，十年前搭西鐵必定有位坐，而家呢？

其實搭咁耐車個人真係好攰
有得坐就話可以訓下
無得坐真係企到腳都斷

係啦返啲垃圾工要咁樣來回 真係揾鬼做

一日有35個鐘㗎 咁你搭車用咗3個鐘 你仲有32個鐘囉 咁用你一半時間返16個鐘頭工都唔係好過份啫

如果覺得難捱，做齊晒手續夠通知期，辭職關其他人撚事咩，親友有咩好評論

頂盡都係來回車程2個鐘
再長D真係頂唔順

而家喺外國返緊份intern來回都係要三個鐘
返左一個月已經想死

中環住中環番工 日日行路番工

行路30分鐘
車程15分鐘

你試下啦

個半鐘係天水圍去柴灣嘅時間 你話遠唔遠

我每日搭三個鐘巴士，三個鐘火車，一個鐘小巴，行三個鐘路都未出聲

我咪住安達臣返何文田
坐成個鐘一程
交通差過天水圍
遲d 會調返去
遠離地鐵的所謂市區新公屋
好睇唔好住
交通唔會變好，九巴好多鬼車

陰功在地理上近
但交通配套差浪費時間

前一份工來回2.5-3個鐘 真係好辛苦
地鐵都轉黎轉去 又要死迫爛迫
轉左另一份工輕鬆左好多
回想返 以前既生活真係有少少眼濕濕

鬥慘大oa

吹水大會正式開始

有得揀就算轉左份工一個鐘來回 起碼一個月騰空返40個鐘

人地要走求奇作個籍口咁認真討論 真係唔知好嬲定好笑

份工要周圍去
之前住坪洲返荃灣一個鐘
依家住何文田，未有地鐵果時返荃灣都差唔多一個鐘

城巴171

鬥慘真係好反智

落旺角轉小巴 or mtr?

agger

一日1/8時間浪費係坐車上都覺得無問題
仲要又迫又無得做自己野
華人賤畜

一班奴隸自己奴性就要同化人哋，唔係捱唔捱問題，係我有得揀，唔同你班奴隸只係逆來順受

利申：我都係奴

日日都三個鐘來回嘅路過

如果搭車要企或逼地鐵既3個鐘真係好辛苦
但搭巴士有得坐都還好，最起碼你夜晚可以夜少少訓，早上搭車訓多陣
利申來回兩小時

去火星班太空人要坐250 日啦， d 後生真係唔捱得

住元朗 搭mtr去mk先7個字
去cwb就9個宇 大西北有幾遠
住邊先要來回三個鐘

睇咩位
我公司落旺角同地鐵都係行4個字
何文田站個位唔係何文田
亦都唔係服務最多人果度
只係益地產商

港豬真係好鐘意鬧賤

30分鐘我已經覺得好長
九龍搬左去新界

成日想當年，想當年OT有補水喎

你試下係屯門/天水圍北去東九龍
搭巴士就成撚日都塞車
計埋行返公司, 搭港鐵就係要個半鐘

沙田去太古3hr 來回已quit 揮手區

繁忙時間做到先講
淨係西鐵都上唔撚到

落旺角都耐，又唔近地鐵站
冇地鐵果時搭17落官塘又係大半個鐘，地鐵過中上環迫到上唔到車，巴士又塞到仆街
諗返以前住離島仲爽，都係耐少少車程

咪一樣個半鐘

廢老係鐘意咩都要管,再用老屎忽身份對d後生說三道四

講起返工遠呢個話題，好奇做懲教d人每日點返工？定一定有宿舍住？

來回三個鐘但坐公司shuttle bus有得坐唔洗轉車點睇

D廢老廢中真係好難服侍 人地辭職關你撚事咩

d小朋友未返過工
淨係係官網禁完個時間覆你咋

屌住係公司咪得囉

痴撚線
係咪要係公司訓埋先叫捱得
老屎忽真係on9

一班地鐵每隻門塞得入果兩三個

btw如果公司自己有員工同家屬宿舍其實都幾好
一定好過屋企住大西北來回三個鐘

返工交通時間長仲有一樣野係中途急屎
搭mtr 停低搵洗手間，又會遲到
搭巴士仲慘 忍到尾

如果返得近，狗衝打卡之後用工作時間爆石，諗起都爽

我朝早返7點17分果班元朗根本都唔逼
而且每日都係果個時間到

人揀工 工揀人姐
有好啲條件點解唔走？貪你公司夠西？

07:17
果陣都未係繁忙時間
你返9點會唔會咁早出門口呀,早d返去又冇得早d收工

其實咁講啦 間公司遠你係見工果陣已經知
如果嫌遠就一開始唔好去in
不過調返轉講 如果份高high pay 過出面好多既話 無論你公司幾遠都大把人黎做啦

何文田無得講啦，本身何文田都唔方便
你如果返九龍東應該爽到仆街

安達臣差過天水圍？
如果你住天水圍d 遠離西鐵站嘅屋村應該想殺人都似

淨係出閪鐵站已經半粒鐘
跟住出市區睇你去邊再加時間

重點係 交通費 好撚貴

大西北番中環，車程單程，大約 45分鐘。係計你入到西鐵開始計。

但連埋出門口，等車，中間轉車，行番公司 ，加加埋埋，一日來回最少2粒半鐘。

要輪班個話只接受到半個鐘車程

都考慮埋人工嘅

住西鐵站上蓋新元中呀Yoho town 咪近

住元朗南堆私樓就
出西鐵站都4-5個字啦

你未宣佈開始已經有人衝閘

根本話自己以前點捱得果班
一係就垃撚圾到冇得揀
一係就做懵撚任人點
咁都大大聲講出黎仲要屌鳩人
真係人唔笑 狗都吠

新界東返山頂
來回四個鐘

後生唔捱得
我唔係唔捱得不過份工近
行兩個字

住屯門/天水圍返西環，來回135分鐘，等約滿走人喺新界/九龍西鐵沿線揾個份（返尖咀來回95分鐘搞得掂）

唔關遠唔遠事，三個字講晒--人工低
人工高到夠cover你個時間成本就唔會辭職

屯門撚住得入, 輕鐵個程都2-3個字
搭巴士又要怕塞車
點都死

點解一定要捱 人地唔做又揾到份近屋企工咪得囉囉

兩睇，人工高的確誘因大d
放工後，精神上已經透支，可以30分鐘內番到屋之餘，又唔洗同人迫地鐵，個種感覺，真係好爽。

其實香港咁撚細來回三粒鐘都好撚悲哀
港柒幾時先識進步？係咪要冇晒私人時間先叫正常？

港島東番天水圍
一日3個半鐘
仲要份工朝8晚6
覺得時間冇晒
真係好辛苦

咪就係，人地非洲果啲返工閒閒地都要來回一，兩日啦，得果三粒鐘就喺度嘈生哂，而家啲後生真係唔捱得

華人賤剷垃圾社會

來回3個字......

咪以為安達臣近
要落山搏地鐵嘅都係垃圾

知你要幫老細含埋撚好威啦

咪臭係

唔怪得鍾祖康遠走挪威
人種優秀嘅地方先係人住

返學早放過返工
放學先三四點
返工ot 一陣都七八點
再搭兩個鐘車成大點鐘，仲要未食飯

可能份工 工時長有時又要OT
咁車程3粒鐘咪難捱囉
有post吹奏地盤工又吊人捱到成身病痛 叫人做埋你果份
日日咁番工捱到精神衰弱又好健康？

每日揸車返放工真係好爽皮

坐巴士見住你地塞我都覺得好爽

行路就係四五個字
如果個堆坐屋苑巴士的仲死
教育路 公庵路 同埋十八鄉路 繁忙時間塞死
個日有撞車慘過食屎
加埋等車時間真係

元朗南JJ

我每日搭48個鐘車返工放工咪又係咁
得果3個鐘就頂唔順 呢家啲人類真係廢

見到上邊班賤奴，香港定標準工時真係得啖笑

公司係屋企附近
由門口返到公司
大約十分鐘

之前份工 來回兩個鐘
仲要人工少啲
做咗兩個月轉咗工

係香港唔係住市區
想返有少少前途既工都要咁既時間
根本局住返無得揀

上面個CASE係女仔咪咁瀟灑
反正遲早有人埋單
男仔可以點 咪又係唯有硬食

佢老母閪隧一程要$25，否則我揸電單車返工啦

揸住車見住你隔壁坐住個肥西我都覺好爽

以前啲工....肯搏肯捱真係會搵到錢有得上位....
如果只係話3個鐘車程就要俾人公審根本就唔公平....

我每日來回9個鐘 攰死人

年輕一代係咁嫁啦
唔中意咪請返上一代囉
過多幾十年睇下香港變成點
時代變，人唔變，如何進步？

來回三個鐘精神消耗都好勁

由於訊號故障，本站將會稍為延遲

車錢都會蝕返

仲係到鬥慘
3個鐘
時間成本 車費 都已經夠高
咁都可以話無問題?
當你1日比人搭多1個鐘車
一個月已經可以多幾多時間做其他野
話人唔捱得 話人唔夠自己慘咪繼續做

行路3分鐘返到公司
3個鐘來回都唔叫遠係咪做開奴隸

唔一定，有d 工種要調site

咪係
超過75分鐘車程既工真係唔好點諗

香港勝在有你

我試過，第一份part time做sales就係屋企隔離個商場既大型連鎖電器店做

漏左晴報專訊

搵神父作法啦

老屎忽自己鍾意on9揀份通勤時間長 係佢嘅選擇 人地有得揀份通勤時間短嘅工 有咩問題

唔係人地唔捱得 而係佢自己唔識揀/ 無條件揀姐

唔好話返工，我住北區日日搭車出去hku返學都想死，仲已經係唔想返就走堂咁。

嗰啲話來回三個鐘好少嗰啲人根本就唔明。係，三個係可以好快，如果你係hea三個鐘/打三個鐘機/煲三個鐘劇咪快囉。但我屌你試下日日放工之後鬼咁攰，仲要同成村人迫喺個車廂到罰企三個鐘，你夠膽試下話三個鐘短? 真係痴撚線。

人地已經夠慘，唔撚洗你踩多腳，on99。

平你老母均

人地依家咪唔做囉 有講過要公司搬咩 死柒頭文盲

真 每日六七十蚊車錢都on9

屌你老尾

岩，平乜撚野均。香港咁細，點同點之間距離根本唔遠，大約20k左右。

個問題係，車程好撚長時間，巴士就老馮塞車
地鐵就 係咁轉車。明撚明屋企同公司位置只係25k左右，但來回要2.5小時 ，真係好慘。

係外國番過工，住近郊，屋企距離公司位置 大約 50k左右，自己開車，講緊單程都係 30分鐘左右。

當你返朝9晚6都係9個鐘
你用3個鐘去搭車但係呢3個鐘係無人工收
變相時薪減左1/4

工揀人，人揀工有咩問題，你可以唔請我，我都可以揀唔做架

利申屯門返將軍澳 每日4小時

人地辭職關你撚事
個個係到鬥慘

唔得架 唔做會都畀人屌

要知道屯公唔塞車呢下好難

3個鐘咪撚拎出黎講啦

暑假好d

返工放工無位坐既話.....本身已經攰架啦
真係死多二錢重

仲要企中間
無得挨
一隻手扶住野

又真係幾慘嘅，我次前由彩虹到赤柱翻工，來回都差唔多！真係坐車坐到個人都冇精神

本身西鐵轉地鐵，或者屯公大欖出市區都唔慢
只係九成九多人到爆，巴士又塞車
講到底都係人太多既問題

the thing is
你份工值得我咁做?

一切都係錢作怪，10萬蚊一個月要你來回三個鐘又願唔願意

係私家車太多

屋企唔等佢份糧開飯既表示繼續讀上去到10個學位無問題

啲人真係自己食開屎，人地唔食就屌鳩人唔捱得
自己鍾意食屎就代表食屎正常？

地鐵己經迫到hihi
馬唔又塞到hihi
明顯係人太多

就係total cost 大過收益囉

辭職都唔得咁撚惡 而家又唔係辭咗職就要你養，老奉要幫你打工？

訓你老母
做你老母
梗有架?

老屎忽心態:我當年食一舊屎都捱得，你唔食返2舊就係垃圾

係地鐵點撚樣訓呀
你放工時間係金鐘訓俾我睇
係車訓到都補唔撚番要6點起身啦屌

放心啦，十零廿年後無OFFICE 工，全部人可以原區返工

講緊日日少1鐘訓教 ,點玩?

離哂地

番office9-6, 一程1.5小時 / 0.5小時既工都試過

共3小時車：
放工番去最都都8點, 最遲10點幾, 多數有少少野做唔會準時, 食埋野沖個涼都訓得, 第朝7點又要起身, 仲要無時間食早餐果隻

共1小時：
放工最早番去6:45, 夠時間做下gym跑個步再食飯, 沖埋涼都係9點幾, 睇下戲又得, 打機又得。1點鐘先訓, 第朝8點起身, 想早少少起身食個早餐又得

邊條撚屌話無分別無影響

美國漢返工大長征 花6小時搭車兼搭飛機

大家平均每日用幾多時間上下班？美國加州就有一名男子，每日早出晚歸，用6小時來往三藩市和洛杉磯工作，一大早便駕車到機場搭飛機到三藩市，放工就從三藩市搭飛機返回洛杉磯。雖然每日都可以搭飛機，但一日用4分1時間於上下班，未免會感到疲勞，惟該名男子說：「我花6小時在交通所換來的，就是有能力去擁有我想要的東西。」

巴丁斯基（Curt von Badinski）是一名機械工程師，同時是三藩市一間科技公司的其中一名始創人。他每周工作5天，每天早上5時起床，然後開車到寓所附近機場，車程約15分鐘。巴丁斯基之後便乘搭單引擎飛機，經過90分鐘航程，他就到達奧克蘭機場了。

巴丁斯基每月付2300美元（約1.8萬港元）便可任搭飛機，並會在機上爭取時間工作。他早上8時30分到達公司，然後黃昏5時離開公司，踏上遙遠征途，趕在晚上7時15分前上機，晚上9時回到家。由於巴丁斯基每日都乘搭飛機，他已通過了背景審查，可免卻繁複機場安檢程序，輕鬆進入禁區乘搭飛機。

唔怪得 2017都仲有咁多閪工 原來港奴仲有咁多
真係一星期返144就最啱你地

真係差好遠
之前睇新聞唔知邊個歐洲國家擬立法計埋交通時間落工時
香港人繼續做港奴啦

果D食屎狗直情唔好出糧,做奴隸算啦

少咗咁多交通時間，最少個人嘅精神狀況都會好啲，只有啲閪老闆同奴隸先會話無分別。

試過元朗返工返柴灣返左4年，真係除左工作咩生活都無晒！

咁就冇左4年

返左兩年 南區--北區。話無問題班仆街一係毒撚淨係識返工 一係份工三四萬一個月

on9之前返海港城我都話唔調鋪辭職
太撚遠，落車又行勁遠
真係浪費生命

我咪住左廿幾年天水圍搬出去
交通費貴就真ge
九鐵烚大西北d 人無車坐特別貴

六個小時飛機同車就上報紙，真係唔挨得
負責維修太空站嘅工作人員，
要坐車坐飛機然後再坐火箭先可以到達工作地點

返工來回30分鐘

利申，行路返工

返工來回平均45鍾 好慘

日日放工返屋企打機打到唔想打

自己係咁 係咪要全世界同你一齊？
利申：真係個半鐘車程

車程三個鐘要網絡公審

OT三個鐘，仲要冇加班費，冇人公審個老板

這就是香港

關咩事，上中下環先係重災區

agger
香港人嗰啲收嗲啦

Agger, 有工比你番仲咁多野講

點解癈呀？因為冇父幹

日本大把人返工來回4個鐘

咁你既結論係咩？

但係人地最總可換佢想擁有嘅野喎

係呀係呀,所以全世界都唔好進步, 國與國之間的人民鬥辛苦

明知咁遠 跟本連in都懶撚得去in

三個鐘叫唔多？？

我當每日返九至八，十一個鐘，
如果要健康訓八個鐘，
如果要健康做半個鐘運動，
如果要健康，用正常時間食早晚餐 ，半個鐘
沖涼洗頭刷牙嗰啲又半個鐘，
撘車要三個鐘嘅話，得返半個鐘
我再用半個鐘時間走盞
娛樂/出街陪下朋友/進修/陪屋企人嗰啲呢唔使做

然後實有人話用健康換時間，嗰啲人老咗嗰陣又浪費捱返黎嘅錢去睇醫生同保養

來回多過兩個鐘已經唔會諗
3個鐘4個鐘都痴撚線

當你朝9晚6, 瞓7個鐘, 每日得返8個鐘自己用, 點樣仲可以比到4個鐘時間去搭車咁on9

肯奉獻自己一半私人時間去搭車, 仲要話接受到果班人, 係咪傻左

一日得24小時，返工已經用3個鐘搭車，

如果人工唔係高，唔辭職先唔正常

好慘

繼上做先on9

上一代忽忽地
同時代脫節
打工打到好似賺錢有佢份

最合理係將車程計埋落返工時間

一句講完，有本事咪轉工囉

點解戇鳩晴報求其作篇文出嚟你哋都有得嘈

如果返到屋企都十點幾
即係返9-6等於人地返夜/全日
抖唔夠一日就要上床訓第二朝七點起身

如果返6day既話同地獄冇分別

睇你點取捨啦~如果你好鐘意果份工，包括學到幾多野+跟咩人，來回4個鐘都唔係問題(我試過) ;

相反，你見工時都知要3個鐘來回啦~
做落先覺得車程長唔係借口。
唔好on9啦~

華人奴才dna
來生不做華人

岩，番工學到想學既野，變相慳番私人時間去進修。

如果又學唔到野，又冇哂時間私人進修，就真係不了。除左人工有番 45k up

3個鐘

亦莊坐去中關村

試過來回四個鐘

我今日7點4係元朗西鐵站上車 迫到轉就黎要用條撚頂前面位人兄既屎忽

最少今日仲有工開

來回半個鐘内揮手區

三個鐘係難捱
但入職前都知要搭幾耐車架啦
最仆街都係要人教完佢一大輪又嗌唔做

時間就係金錢
有錢人用錢買窮人時間
香港地工時長壓力大
每日仲要用咁多時間返工放工真係人都癲
廢老嘅說話唔需要上心
佢地根本跟唔到時代進步
依家係追求work life balance
唔再係佢地嗰套將所有時間擺喺份工

做咗一排先頂唔順唔得咩
人地搵到份又近又高人工嘅工又話你聽
老闆炒人就得
員工辭職就唔得
你都唔會打死一份工啦

佢有佢選擇既
來回屋企同U=我來回台灣
無hall住
其實都幾浪費時間
所以我選擇走堂

最大問題係新界完無商業區

你繼續幫佢兜
等有一日輪到你要帶埋啲千奇百趣既新同事，搞完一輪佢又唔撈，你就想請Annual都冇機會先至會知味道

我來回要24個鐘都係咁啦

連唔做都唔比？

梗係唔畀啦
最好一日返足16個鐘 咁先係勤力好員工

如果你話入到去發現成日ot仲冇補水
同事上司態度好西
工作內容同傾好既不符
公司管理混亂
好多原因係求職者自己控制唔到既
辭工都好合理
搵到份更好待遇既工
更加應該辭
但係因為頂唔順交通時數太長而辭工
真心覺得個事主冇乜責任心
唔係話佢唔捱得、要勉強自己捱落去先岩
而係佢應該一早考慮清楚先入職
對自己對公司都負責

行路番工最實際

咁人地學完野，技能提升左，你公司有冇相應咁佢人工阿？

跟住個奴性咁重既*師傅*， 真係好攞命。

個個都搭得耐 唔通個個都要搭得耐咩

咁有得揀 實想揀間近啲架啦
當你返9個鐘，加埋車程等於一日無左12小時喇喎

屌！咁都捱唔到。好多港人住深圳，每日深港兩地走仲攰la～ 住香港返工已經好幸福喇。

3個鐘車
車錢都貴D啦
返得近收入一定高

你試下話加多五千睇下人地留唔留?
工揀人，人都都會揀工

奴隸

正常人番工坐底都來回兩個鐘啦
計埋OT一個鐘
咪抵番條女嗰3個鐘囉

條女唔洗ot?

你傻閪囉
老闆講開:你應考慮自己team問題

部分留言，有d 魚蛋論 feel
係要睇住人地同你一齊捱，唔可以大家一齊變好

真係睇你住邊
元朗未必係市區市中心 可能要住村搭程車
屯門又要搭車

annual唔請定係你抵死
請定都唔俾走係你間公司廢

來回超過個半鐘都覺得遠

當初又會揀呢份返工？

on9,駛唔駛同你簽埋生死狀呀？

交通3個鐘呢個問題
當初以為份工好嘅咪死頂做住先
份工愈做愈西咪唔想再頂囉

係咪晴報？

人地厚道咪話返工車程長唔做囉
唔通下下屌柒份閪工閪老闆咩

正確，三個鐘返落有前途，同事友善上司照顧公司大方，咁點會走?
如果係同事柒上司蠢公司閪，仲同你捱?

習慣左交通咁長時間真係去邊都冇問題
利申 返學長洲來回大埔六個鐘

浪費生命
一日冇6個鐘
一個月就冇左成個星期時間

一開頭覺得接受到 越番越接受唔到都好正常姐

不過單野似係求其搵個理由hea9上司 唔洗太真心
唔通真係同老細或同hr講老細好仆街同事好撚豬咩

又一個奴隸你係公司機器咋

頂唔順就走架啦, 身體係自己既

駛唔駛幫公司train埋下手再等公司上埋市先走呀

你無得請AL原來係因為同事

擺明佢間公司垃圾啦
一個人放annual leave成間公司就會執笠咁
自己奴性重咪算 仲要逼人地同佢一齊做奴隸

見過有60後做到有癌症

我都辭掉左
來回3小時+
轉4程車
日頭返工，夜晚返學

呢年病痛多左。20幾歲白頭髮出埋

應該無耐過你

想人地唔辭職咪比車資津貼囉
搭車三個鐘計埋車費時間成本變相人工低左
人地做左陣發覺有更好選擇梗係走啦
成撚日又要馬兒好 又要馬兒不吃草

先唔講交通
唔做咪唔做囉洗唔洗同曬所有親戚申請
on撚9 你份工係好怕咩無人做。。。

我自問香港基層打工同狗無乜分別

4,5個鐘返工真係偶像

岩岩計埋工作地點同辦工室車程
要3個鐘
返工又要2個鐘
成日淨係車程同5個鐘以上
有無人夠我勁

科技進步喇白痴仔，
三四個鐘番工當應份係咪弱智
當你一日番八個鐘，搭埋車要半日

香港又唔係得佢一個死人位請你，
再搵其他有幾難
自己一開始諗清楚，
唔好開始番果時先怨